比特幣消耗電量急升！用電量超越阿根廷全國總和

比特幣（Bitcoin）價格屢創新高，近日更首度突破5萬美元（約39萬港元）水平，吸引更多人加入挖礦行列，惟過程需時亦相當耗電。英國廣播公司（BBC）引述英國劍橋大學替代金融研究中心（Centre for Alternative Finance）研究報告指出，挖比特幣全年所消耗電量，超過阿根廷全國一整年的用電。

比特幣價格飆升，連帶挖礦的投資者也急增。然而，挖礦需要大量電腦運算進行驗證，所消耗的電力驚人。劍橋大學替代金融研究中心研究員Michel Rauchs表示，截至昨天的最新數字，每年挖比特幣所消耗的電力，相當於120.08百萬兆瓦時（TWh）。

比特幣用電量監測網站

研究中心與Michel Rauchs研發一套計算比特幣耗電量的工具，按此計算，現時每年挖掘比特幣的耗電量，逼近阿根廷的121百萬兆瓦時等國家水平；全球比特幣網絡的年耗電量，若用於電熱水煲等家電上，足夠供應全英國27年使用。

特斯拉早前購入15億美元比特幣，外界料此舉或再推高比特幣價格。(路透資料圖片）

比特幣受追捧，特斯拉（Tesla）創辦人馬斯克（Elon Musk）亦是投資者之一，該公司披露早前已購入15億美元比特幣，更考慮以此作為購買電動車的支付方式，外界料此舉或再推高比特幣價格。Rauchs補充：「除非比特幣貶值，否則所消耗的電力，不太可能會下滑。」

此外，利用加密貨幣犯案的騙徒亦急增。據區塊鏈數據公司Chainalysis發表的《2021年加密犯罪》報告，去年共有1867個存款地址，被用作接收相當於75%加密貨幣價值；其中有270個存款地址更接收近55%、合共13億美元（約101.4億港元）的非法加密貨幣。

加密幣犯罪 勒索佔78%
報告顯示，騙徒通過多種不法手段取得加密貨幣，並利用存款地址進行非法活動。若按犯罪類型細分，去年勒索活動最多，佔比高達78%；其次是暗網黑市（64%）及盜取款項（62%）；至於網絡詐騙，排名第四位，佔比為57%。

根據計算，劍橋大學推測比特幣區塊鏈整體算力約在每秒 120 exahash 上下徘徊，幅度可以從 135 到 100 左右。他們同時發布了全球比特幣挖礦地圖，表明光是中國就占全球算力的 65.08％

中國或成最大贏家

過 51%
佢啲pool合體就仆街了

等睇環保膠vs Crypto撚

讓礦機先有電